**8. – Ranunculus divaricatus** Schrank. (R. FOENICULACEUS Gilib) – //Renoncule divariquée – //Herbe vivace de 10-50 cm, à tiges grêles, molles et fragiles ; feuilles normalement toutes découpées en lanières filiformes, courtes, raides, étalées en cercle, à pourtour orbiculaire ; stipules très courtes, entièrement adhérentes au pétiole, sans oreillettes ; pédoncules grêles, 3-5 fois plus longs que les feuilles ; fleurs grandes, à pétales 1-2 fois plus longs que le calice, obovales, à onglet jaune ; stigmate long, linéaire ; //carpelles// glabres ou peu poilus, //atténués en bec saillant// ; réceptacle subglobuleux, hérissé.
Mares et ruisseaux, dans une grande partie de la France. – Toute l'Europe jusqu'en Scandinavie ; Asie occidentale. = Mai-Juillet.